護連儂牆少年：遭誘騙差館被捕

護連儂牆少年：遭誘騙差館被捕

天秀公園隧道的連儂牆前晚發生爭執，三人被捕。謝志輝攝

【本報訊】包圍天水圍警署事件源於該區連儂牆爭執，事件中有三名男子被拘捕，其中16歲徐同學被警方以普通襲擊罪名拘捕。徐同學前晚聽到消息，連儂牆被破壞，遂與同學到場修補。其間一名灰衣男子出言辱罵和用手機拍攝，他們就撐開雨傘保護自己，並避免被攝錄，灰衣男卻報警指控他們打人。警方到場後卻以助查為由涉嫌「拐帶」兩少年到警署，在沒有警誡下拘捕他們。

徐同學指，自己一直是「和理非」，前晚9時得悉天水圍連儂牆被破壞，與姓陳同學一起到場，發現滿地被撕的貼紙，故開始重新佈置和寫字。此時，有社工提醒在場有灰衣男子拍攝。該灰衣男辱罵修補連儂牆的人，又一度出手推人。

相關新聞：聲援者逆風而上 盼「一齊返屋企」

其中一名少年（左）獲准保釋候查。

開傘擋鏡頭 遭指控襲擊

當時雙方距離接近，徐同學打開長傘擋住鏡頭，亦避免灰衫男衝前打人。其後灰衣男報警，聲稱被人用雨傘傘尖襲擊胸口。警員到場問話和查身份證，有軍裝警員要求徐和陳去警署協助調查。兩少年被沒收電話和帶到警署後，警員才表明徐涉普通襲擊被捕。

徐同學當場「吓」了一聲，因為警方帶他上警車前，從未表明作出拘捕，對被捕感到荒謬。警署的警員亦問：「乜佢哋冇同你哋講咩？」他獲保釋離開時，警方官方紀錄文件卻稱，警員有作出查問疑犯時的警誡詞，即「唔係是必要你講嘅，除非你自己想講嘢，但係你所講嘅嘢，可能用筆寫低及用嚟做證供嘅」。

徐指自己身高168厘米、重105磅，同行同學更瘦弱，不會襲擊強壯的灰衣男，「我唔明點解警員一句嘢就拉咗我返去，因為嗰個男人一句就拉我返去」。被扣留期間，他在警署聽到外面有群眾發出的聲響，知道有人聲援覺得很感動。他在凌晨准以500元保釋，其後才知道當晚有狂徒用煙花襲擊群眾，他很心痛。徐同學一開始很擔心，其後獲義務律師協助，下月底到警署報到。訪問尾聲，徐同學鼓起勇氣請求記者，「可唔可以幫我加句香港加油呀？我都冇乜補充喇，係咁多」。

■記者潘柏林

上一則
上一則
天水圍狂徒 煙花襲示威者

下一則
下一則
總督察諷示威者曱甴惹公憤

聲援者逆風而上 盼「一齊返屋企」
檢控官轟鄭若驊政治先行
挺身受訪：警權已不受制衡
楊政賢哽咽：政府用青年鮮血換權力
區院或高院審 由控方決定
人權監察：濫告圖嚇支援者
青年跪求港人8.5大罷工
阿布泰罷市 今明收益捐612基金
52部門1,100公僕撐集會及罷工
公安查港人手機 發現遊行照逼寫悔過書
彭博：美關注解放軍近港集結
天水圍狂徒 煙花襲示威者
總督察諷示威者曱甴惹公憤
6.12中催淚彈 博士生向警索償
警指伸扳機環 外媒轟極劣
防暴失控 盾棍襲擊記者
街坊中椒 憂被捕拒求醫
六警聯署促獨立查濫暴 改革警隊
林鄭閉門商獨立調查利弊
立會大樓望10月中完成復修
董建華「胡言」：美台推動反送中
譚惠珠倡立反蒙面法 加劇民憤
瑪嘉烈骨醫：傷者「大力打」
醫護斥毀形象 網民向醫委會投訴
金融界今快閃集會
加國戰友：捉緊希望盡做
藝術家辦「自由Hi」展覽
留學生搞組織護港文化
70後出版人：為良心無懼中共
90後畢業生：反送中凝聚大家
準夫婦扶16歲少女 三人同被控暴動罪上環抗爭九成被告90後

我哋要諗啲實質嘅方法出嚟保護到抗爭者又可以同政府死過

黑警老屈常態

黑警死全家

有名你地叫黑警

除左佢地未上gear就開始打
無方法打得贏了

接放工都可以

吾可以再非非

其實連儂牆真係唔應該守，本來就係撕完再貼，你越緊張激動對面越開心，無需要理佢地
真係唔好再為咗連儂牆令己守受損

可唔可以告番對家非法拒捕
冇警誡帶番去一定只係可以協助調查

黑警同健身狗真係一樣

黑警已經冇公信力
唔見到就打都唔好企定定俾佢𢭃

總之就唔好再糾結連儂牆比人搞嗰陣要屌走佢，由佢搞，搞完走咗再起翻

應該一出世就教定乜野係壞人唔可以信

跟我返去簽個名好快收工走得架啦

人地本來就冇守過 睇字啦唔該 而家係比人屈啊

呢啲人竟然可以合法持槍

黑警又砌生豬肉

今時今日仲信警察（共產黨）有d on9

而家警察真係自1997以來最黑暗
咁樣屈人入罪都有

咪撚再信黑警啦

唔洗有送中條例啦, 根本而家同大陸一撚樣

無警誡，點都入唔到佢罪

黑警死全族啦屌你老母

志在拉返去48小時嚇鳩人

最驚細路亂講嘢

呢單野好多天水圍人都好嬲
咁樣嚟恰個細路
我哋實貼到全天水圍都認得個廢老同埋知道班警犬啲惡行

黑警砌生豬肉

不忘被捕義士

冇警誡唔可以做證供

如果律政司檢控官都覺得誣告義士暴動係有問題, 大家係咪應該從DOJ既人入手, 公開表明支持佢地, 如果佢地可以係內部反對呢D不義控罪, 會唔會幫到義士? 例如可以係DOJ出面靜坐?

我哋係一班IT中嘅小器鬼們, 目前正組隊著手開發香港黑歷史網頁 - 小器簿，網頁主要係針對巿民擔心警察無依法律制裁白衣人等等問題，怕高調拉人，低調放人，或輕判小罪，而我哋就係要記住佢keep住跟進

目前缺文宣，前台UI (Reactjs, css)開發及資料搜集

歡迎有興趣朋友 加入成為小器鬼

而需要大量小器鬼幫手搵料
報料區(最好新聞連後續發展報) or 直接入group

*為暫時收集資料資源途徑之一, 稍後將提供其他方法更有效收集分類, 如有其他spreadsheets資料齊歡迎隨時以本報料區/本文回覆/加入小器鬼TG提供
而8月5號小器嘅大家，識做啦

屌你老母死黑警 連警戒詞都冇撚講就捉你番黎

到時上到庭，黑警死都話有警誡，法官多數信黑警

沒有一隻黑警是無辜的
全部必須極刑處死

狗

到時口供會寫一早已經警戒狀態左
被告同警員講自己係衝動打人可唔可以比機會

和理非非最笨柒係以為自己行得正企得正就冇事, 有 D 仲係抱住黑警都有好人同埋對抗黑警都係爛仔既心態, 有小小戒心就已經唔會上狗車啦

[重開免會員版] 呢個師奶要求黑警出示委任證，黑警差少少就開槍殺死個師奶

有冇片

記得協助調查係唔需要去架，你突然肚痛/唔得閒，下次有機會再約啦

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

推爆

Pish

口供紙寫撚左有警誡
但根本就冇

玩左兩個月 硬碰硬唔得

改由經濟入手 近日好多焗腸放風話經濟有放緩跡象

連登仔 THIS WAY

唔該嗰晚睇直播話嗰個白衫好好人嘅反省一下

仲信警察？

屌好撚嬲，見學生就求鳩奇拉番去先，屌佢老母

祝黑警全家長命百歲 家道中落 百病纏身

白衫佬又唔見佢咁積極

最緊張口供紙上面冇寫到警誡

而家只要自稱藍絲就可以無法無天

邏輯謬誤

麻煩各位發現有咩都call馬先 人多都無咁驚 起碼個肥佬走唔到先 私唔私了就後話啦

警隊真係無恥到一個點

又係度恰細路死黑警 隻揪又唔夠膽 收皮啦

賤畜警犬因爲立場連16歲小朋友都唔放過，係靠老屈會令到一個人冇前途，屌你老母有冇良知㗎，係咪人嚟㗎！

徐同學加油！
一起加油！

推

其實可唔可以告狗濫捉，又哂時間又冇啦啦要比保釋金

唔好call狗,夠人就暗角,唔夠就走,唔好怕無面,逞一時之勇無乜用,下次夠人就做佢老母世界

仲話有黑警好人既
就同佢地一齊冚家產喇

報警果條賤種係咪起咗底？

剩係知佢住邊棟樓
其他一律唔知！

佢咁擔心比人打 搵人保護下佢

警犬已經無人性到連小朋友都唔放過都要屈

咁我地所有行動遇到對家既人，我地全部都即刻打999報警，睇下全部事件警方點樣處理

up

上左gear,都可以幫佢鬆骨
關節位好弱

你地有冇諗過抗爭其實可以咁？！

唔好意思 阻到你地 覺得係呢個post到集思廣義 聚眾人之智會幾有幫助
希望可以幫忙分享 推post 比意見

大家諗下有咩方法可以阻止啲廢老再屈人
雙方報警實係放過條廢老捉啲市民
同鄉黑單嘢一模一樣

唔好意思入嚟阻一阻大家
8月9號咁重要嘅文宣點解完全冇人講幫我推一推上熱門
［推啊］8月9日和你飛一連三日夢遊機場接機旅程

黑警死全家

我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

Push

dllm死黑警

告返黑警轉頭得唔得
警察通例又唔跟 做野程序都唔跟
食屎啦

完全制止唔到警狗
放生打人既藍絲黑社會, 拘捕被打者

[緊急] 基督/天主教徒 禮賓府星期六要人

黑警食撚屎

全民8月5日大罷工！五大訴求，缺一不可！
雙普選一定要排最頭，仲要好似美國咁設時限係2020年之前落實

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

當新移民夠多，雙普選自然會落實，港共明顯會用偽民主反真港人
（雖然係舊post，但都想人諗下，一定要止左血先）

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私啦，過埋2047都嗰頭近啦，之後再算啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭，仲要設時限，最好2020年之前！

屌你老母

一個都唔好放過
用警力蝦細佬哥

屌
和理非都搞

仆街黑警騙人上車然後告尻人

麻包袋小隊

賤過狗 死黑警

得悉天水圍連儂牆被破壞，與姓陳同學一起到場，發現滿地被撕的貼紙，故開始重新佈置和寫字。

見到差人， 首先跑， 跑到去伏擊點。
然後幾個人蒙面，出黎打完佢之後走佬。

如果怕差人有槍， 就在障礙物後用飛射性武器。

美國d人係會直接用槍 或刀，
所以美國差佬係唔會自己一個人追， 或唔會因為d咁少既事就追。

要提高警察對捉護牆者既成本。

之後條廢老行過拍片，有學生用遮遮住自己個樣。就畀條廢老拍片告襲擊

但今次事件係出動五架警車 好難圍

所以拍片就即刻走人，唔好理佢囉，上前理論無好處

光復香港 時代革命

當時雙方距離接近，徐同學打開長傘擋住鏡頭，亦避免灰衫男衝前打人。

其後灰衣男報警，聲稱被人用雨傘傘尖襲擊胸口。

即刻走，走去多人既地方，唔做第一行既話，就可以避免第二行發生

明唔明為咗守牆而被屈，而減少同伴係好唔抵，唔應該係喺呢度犧牲

雖然唔支持護牆 反而拆咗可以再起
但向佢嘅護港心致敬

法不治眾，犯法嘅人越多，法律嘅力量都越遞減

只要大家衝破到呢個心理枷鎖就無問題

屈人正仆街, 爛春袋, 爛子宮

佢都要搞你屈你，你唔應該仲企係度，而係要走，因為你得自己一個
就算有一群人圍佢，你做到咩，打佢又點，最後黑警都係放走佢，唔應該理會呢班藍絲

死黑警誘拐中學生

和理非個死症又好盲點又好，就係不單止唔用武力，仲乜鳩都服從，人講乜就信乜，搵人陪訓吓佢地啦

見到你個名好急尿

就係驚大家太專注喺抗爭上而忘記佐三急

咪撚再將打人藍絲交比黑警

佢係比人屈
關咩事

宜家亂扣帽子亂拉人喎
你唔屌尻黑警你屌佢守？

真係好嬲
有時我喺度諗 我哋真係太乖
人哋乜嗱渣招都岀晒嚟
搵人暴打又老屈
啲人話嗰陣走就無事
但係佢有心做你
分分鐘特登岀新聞話有後生仔打人
然後廢老報警後逃去之類
況且佢真係街坊好易搵得返
唉 仲可以點做 唔想再有人白白被拉

個日啲人仲話天水圍個啲係好警察
笑到我天真到

黑警冚家剷啊屌你老母